行負稅制不如行basic income

負稅制某種程度只係低津改名
多數中下階層依然未能受惠
如果要搞再分配穩定社會

何不直接行basic income
直接抽高額累進利得稅
開徵新富人稅
財政盈餘自動撥一定限額落去
basic income起碼有幾大好處

1.真正減少行政費,負入息稅都係會有審計申報收入既額外費用

2.刺激本土消費

3.一籃子處理晒低津/租津/全民退保

4.少d社會分化，唔使下下迫人拿綜援

補充一點,外國行basic income有意味係整合福利

但香港唔同，因為本身福利已經唔多，只不過係繁雜而金額過低

所以香港行basic income 後唔應該 cut公屋/醫療，即係公屋現時個入息限額唔應該計basic income

對老人福利亦係，basic income 應該係要topup 現時福利,咁先有意義

由於有財富再分配,公營開支係會多左,所以先要同時改革稅制向盈利財團抽稅

你要呢個仆街正苦攞有錢佬開刀？
你班窮毒撚係咪未撚瞓醒？

向有錢佬開刀係大勢所趨
佢唔咁做既話貧富懸殊就會越勁
將來有經濟危機出現既話就好難舒緩
呢d社會保障措施
其中一個好重要既作用係減低週期經濟危機帶來既害處

咪撚天真啦，今時今日仲覺得政府係為普羅大眾既？

第1點要認真計下先知，因為最基本當年人人派錢，都有唔少CHARGES 俾金融業抽左水

第2 點唔讚同，經濟學既恆常所得理論，當市民預計年年有BASIC INCOME就唔會刺激到消費。

第3 點，BASIC INCOME同低津既諗法完全唔同，根本無"將錢俾有需要既人"呢個CONCEPT，所以我唔認為可以代替資產重新分配既福利政策

第4點，點會無分化？中產同有錢佬其實無可能會歡迎BASIC INCOME，中產寧願你減稅LA…

pt1,點都少過負稅制同低津
pt2,就要咁睇,要睇d人既安全感,如果basic income只係短期措施,咁d人冇安全感就會儲起,如果係長期,反而會安心d花
pt3我認同啊,所以提到某d福利係要繼續top up,唔係完全取代現有福利
pt4呢個就係永遠存在既問題,但中下層間既內部分化係會減少,亦令一d怕標籤唔拿福利既人有番保障

討論乜嘢啫，你地都冇票